(多圖)唔小心手多印咗個摩天輪出嚟

唔講咁多，即刻出圖

有粒摩打仔開著佢會自己轉

另一邊有音樂盒，開著摩打會帶動音樂盒轉
去片

是咁的，本身樓主鍾意砌識郁嘅嘢，行誠品或者log on 嘅時候見到啲摩天輪音樂盒擺設就好想自己買個砌嚟玩，但講緊幾舊水又好似好唔抵咁，所以作為一個全能嘅連登仔，當然要自己砌番個

成個摩天輪都係自己畫自己用3D打印機印，唔計個座淨輪既大細係350mm，本身想畫大少少但printer 面積同斬件方便程度所限就Set 咗做120mm*3，另減10mm 方便錯嘅時候有位走

Design 方向:開頭諗住成個摩天輪都唔落螺絲，淨靠榫位，之後發覺畫到出嚟都印唔到就放棄咗，轉郁摩天輪同音樂盒嘅方法都有諗過:log on 果隻係將音樂盒裝喺底，然後拉線轉郁摩天輪，依家出嚟嘅效果係一邊用摩打直推摩天輪，另一邊用音樂盒做埋減速效果

本身用3V摩打，用兩粒AA電推，但轉嘅時候有部分位唔夠力，所以最後搵咗條唔要嘅USB線銲正負落摩打度轉用USB俾電(5V)，冇再出現唔夠力嘅情況

成本: PLA 膠料1KG 100蚊+螺絲絲母10蚊+bearing 2粒30蚊+摩打15蚊+音樂盒15蚊=170左右

打印時間:冇畫錯嘢唔使重印嘅情況下50個鐘，精度設定差同速度中上(layer high 0.3mm,speed 60mm/s)。今次印好成功咁只係錯左一次，後面音樂盒個結構鳩畫都用到，開著一take過連個音樂盒都推得郁開心到屌咗出嚟

用嘅軟件係tindercad，online 免費嘅3D畫圖軟件，加加減減咁畫啲嘢出黎，作為入門去了解咩係3D Modeling 係個幾好嘅工具，但長用會學壞手勢，因為佢冇咗好多標準畫圖軟件嘅嘢，可以想像為小畫家咁

3D model就唔放出嚟，但都可以睇下圖

畫完果時全景圖，亂到仆街

初稿/理想圖

起曬角嘅摩天輪

中間果part 同個圓嘅斬件圖

打印摩天輪坐人嘅地方

印完嘅樣，要拆support

拆完中間會空左

打印側邊8塊圓

底有Support 要拆

中間果part

半成品

打印機係普通3d printer，淘寶1000蚊左右嘅應該都印得靚過我。因為我公司機得120mmx120mm嘅打印面積，所以斬件每件都唔大過呢個size

屋企冇位( 又俾老母屌話又帶啲垃圾番屋企)，所以可能會免費送出去，不過要等我問咗朋友同腦細要唔要先

有咩關於摩天輪或者3d printer/3d modeling 嘅都可以問，樓主答到盡答，想要多啲detail 都得，亦歡迎其他巴絲分享下自己整過嘅野，希望唔會打得太長，多謝收睇

g持

推

好靚 留名學野

勁

諗起以前學校d&t
有人想整個座上面個台識轉
不過唔識整齒輪令佢轉慢d
上面個台轉勁快
放唔到野上去

一入來就諗會唔會咁

好靚 樓主好勁！

Motor 好似唔夠力

我都有諗過會唔會轉得太快，所以揀咗隻慢摩打

同埋摩打另一邊佢要轉埋個音樂盒做減速，出度出嚟算幾理想

n 展底

TinderCad真係入門好好用，玩熟左好多多途，solidwork autocad果啲用3d scanner scan完啲object多面到仆街，load 入去搞幾分鐘仲要好難搵到個面落 sketch，用tindercad load入去之後搓圓撳扁點舞都得，又快又方便前提係你啲嘢唔使要好fine好fine就得

拋磚：用openscad有得改數字成個scale/parts位變大變細，係左手邊仲有個panel好似打code咁

好似幾靚，幾時上色？

因為另一邊有音樂盒，所以會見到卡下卡下咁，仲未諗到有平又簡單既方法可以又大力又慢，用stepper 其實都得，不過一牽涉mcu 成件事好似複雜咗好多，本意係想簡單啲

諗緊買唔買油返嚟噴

好靚呀衰鬼

因為份工嘅需要已經玩tinercad 玩到出神入化

openscad 都有用過，好啱啲鍾意打code 嘅人玩

巴打用咩motor推？

想問樓主用咩方法拆support

型號係 JGA12-N20
淘寶15蚊到，深水埗可能要30

啲料淘寶好撚平
用開間舖貴少少但未試過起泡同疊膠，PLA果間就叫天色，ABS就叫蘭博，TPU就求其買

樓主好似係話用公司printer
邊有人會買個3D printer返屋企

continuous motor?

我真係有，歧視呀喂

咩printer 唔講啦，普通3d printer 就可以

淘寶1000頭嘅printer 都已經好唔錯

用嘅機係公司嘅，自己屋企冇

料都係淘寶啦，揀大名氣嘅牌子就得

料大約100蚊1kg

香港買唔係唔得，但俾幾倍價錢買同一樣嘢，不過就有售後

我自己覺得真係印得靚嘅機都起碼要20k up

我都想有，但冇位

係

如果想大力同精度高嘅stepper 會好好多

吓，咁買左幾錢，唔會好”啊”位同食電咩

本身就係想問點解唔stepper 或者servo

要加mcu 或者ic ,既然dc 都推到嘅，唔想太複雜

其實大部分都係盒仔咁，40cm*40cm*40cm 咁上下，有種就高身嘅，打印面積係圓形

電就冇熱床用65w 火牛，有熱床就200~300w 火牛

暴力

slicer 用cura,佢有個support interface 嘅功能幾好用，印大平面support 都好好拆

樓主3d 打印既成本會唔會高過喺log on 買

大咁多

同埋我係鍾意砌多過想要

好令，唔比個正評樓主對唔住自己

想問下你用咩software ? 易唔易學?

(沒工程底)

好正，劉明學嘢

啲support係哂裏面應該難拆到仆街

畫圖上面講咗係用tinercad,online 免費嘅畫圖軟定，tinercad 定位係小學生，所以正常人用唔會有問題，冇工程底都好易學

唔算難呀，拆一個唔使5分鐘，用左cura 嘅support interface 好易成塊一下拆曬出嚟，巴打可以試下

thz.
多口想問下你地日常工作上係唔係會用另一D軟件?

我都想set up 3 d 打印， 我想問下 有冇咩繪圖軟體 係會靚少少 ，

你想畫咩？

畫唔同嘢用唔同軟件

有冇咩要注意，印前 要check 咩， 印後又要Check 咩 ， 有關印緊果陣佢起泡又點

日常係指工程嘅工作？

工程係會用solidworks/ autocad,不過我唔係做工程嘢所以果兩個我唔太熟

有冇諗過整個轉快啲既摩天輪
即係風火輪咁

印緊起泡係太高溫，又或者料唔靚，又或者好多唔同嘅原因

唔太明你印前同印後要check 咩係咩意思

拆左個音樂盒就3秒轉一圈，想睇？

音樂盒買佐幾多錢？

依家係咪比電，個摩天輪就會轉同埋音樂盒會響？

留名學野

之前返學讀過一科
讀完冇耐 連個software 都折左

音樂盒價錢淘寶15,香港之前見log on/奇趣天地果d 賣緊88

係，有電就轉摩天輪加音樂盒響

咩software? 123D Design?

係
巴打幾有心機做3d printing 野

點解睇到樓主自稱樓主果度
有種詭異感覺

關份工事

唔怕個motor 係咁幫音樂盒上鏈？

留名 Rgino用家

唔鍾意個我字

咁直接嘅

唔係上鏈，係反方向轉佢

樓主好厲害啊
我份FYP就係要做類似既野 如果樓主啲朋友唔要可唔可以比我參考

你都好唔小心下喎

唔太明？ 如果直接轉，播歌速度點就？

可以呀，又或者fyp 有咩難題都歡迎問

感謝樓主

Tinkercad 直接畫架？！

轉幾快咪播幾快

轉佢要好大力，所以摩打會轉慢左

係，有埋圖都唔信

下次小心啲

加塊Adruino 玩埋燈

就係唔想加

肯加嘅話可以做多好多野

如果要岩speed 就要加ic ?
有冇connection details 可以睇睇？ bolt and nuts 果啲？ 駛唔駛落油？

好耐冇咁高汁既創意POST

Lm

留名

屌你正呀喂

高汁post

用個咁廢嘅tinkercad都畫到出嚟

有幾唔小心呀
戇撚鳩

好靚 G持

排
課金都要

要啱speed 又肯落ic 嘅用stepper 會好好多，又大力又精準又可以控制速度

螺絲係M3*8，絲帽就M3防鬆

轉果個位只係就咁插落去

之後夾住摩打

冇落油

bearing 用608

唔廢嘅，畫簡單嘢好方便

睇過

Tinkercad廢啲
定sketchup廢啲

三秒一圈會唔會飛曬啲野出黎

新手想入門
就係淘寶1000 蚊部printer + 學用tindercard?

sketchup 出嘅圖成日崩到印唔到，3DPrinting 用sketchup，不了

係，但你要有心理預備要花極大量嘅時間debug

冇事

咁睇又幾大舊

睇到隻腳咁幼已經唔使睇
畫果個無乜sense

樓主超勁 g 持

怕太粗唔靚，同埋計左印嘅方向唔可能會斷

支持

新手上玩3d printer
請問有無簡單入門版
主要想打印膠件
Eg: 模型車啲輪軚

請問full set入門幾錢
難唔難上手
Ps: 0經驗 電腦少少白痴

push

巴打一定係連情人節唔會煩惱送咩禮物既人

模型車輪軚個size 有少少細，上面果種技術嘅機印出嚟未必靚。

要易上手就會貴，時間換金錢，淘寶1000蚊嘅機你預要用大量嘅時間去學，但學識左你就有能力自己改機將1000蚊嘅機印到3萬蚊嘅質素

其實毒撚一個更。。。唉唔講啦

學左3d modeling幾耐？

tinkercad 兩年，因為份工需要

讀u 自學solidworks,但只係去到識畫，唔係精

係咪一定要指定料先印到？

3DP友揮手

之前用Sketchup、Solidworks，依家用Fusion360

咁複雜嘅可唔可以比錢你代打印
1:64車仔

主流嘅3d 打印料係pla 同abs, 當然仲有好多其實軟料彈性料導電料等等，但係冇特別用要嘅情況下，睇唔到用其他料嘅原因，pla 一嚟平，二嚟易印

唔做生意sor

識唔識郁

我嘅嘢係你面前簡直係劣作

唔識郁啦 得個樣 仲要唔係好好睇

下次砌行路軌嘅火車都好，plan 下先

巴打玩唔玩高達模型 拎黎印刷改件

冇玩呀，唔識郁吸引唔到我

一睇就知部機靚啲
準好多

tune 機問題，公司機我懶得tune，啲機成日會搬嚟搬去，一陣又要再Tune 過，所以我果啲印到就算

自己整冇問題～但幾百蚊都嫌貴 製造業比你 搞彎曬

說話技巧嘅嘢唔使咁認真嘅

可以咁講，因為我呢部都係自砌既Kossel Mini, tune 咗好耐

作品設計方向唔同啫，我主要都係整啲工具上既嘢要實用為主

好勁 以前係學校都試過用3d printer
不過都係print下水果之類
但我係用maya整個3d再用其他software轉格式

我都想學下maya 果類嘅3D Modeling 軟件

maya 同3d max 應該可以整得仔細啲？
依兩種軟件 youtube都有好多教學

終於見到連登同好 LM

用過arduino + 3D printing 自己畫個有得錄音發聲既可以郁既模型送俾人

之前都諗過開po 但為左令啲fd一齊玩所以成日share d 成品俾人 開po實自爆

支持樓主share 多啲作品

(之前用開SketchUp 因為concept 接近solidwork 又免費
而家用blender 都係因為免費 render and animation好靚啲 不過啲野好似由頭學過咁
簡單畫圖極力推薦iPad shapr 3D 出stl免費 用apple pencil 畫圖成個concept 好直觀 唔洗學都識）

留名學野
想玩3d野好耐

夠人可以開個po專傾3dp

大家有冇用過onshape
同呢個post 提到果堆CAD
比起黎又點

利伸: 奴性重 放工放假開唔到solidworks 搵緊有咩好替代品

3D print 會開啟big data era 後既DIY culture and entrepreneurship

連登n展仔名不虛傳

老老實實 個樣好柒

3D設計圖可以放上網賣

Onshape 免費版你所有file都會for public。
我都由solidworks轉咗用fusion360, 免費又多功能，推介

下次小心d 唔好手多多

聽聞fusion 360 好像可以免費網上render? 想問下易唔易上手呢?

（學緊sketchup vray )

好好心機

各位巴打我對3D畫圖有d 興趣，而家收左工自學緊sketchup同vray(睇youtube片同教學網自學 )，主要係9畫下室內設計同裝修。

Sketchup 係易上手，畫場景係好用，但係畫curved object 或者精細parts,就好像好難同麻煩。加上Vray 更加用我部垃圾電腦就想死。

我知呢d係唔同sw的用途問題，但如果我想畫d精細件出黎，想問下學Fusion360(因免費同聽聞易用，加上有cloud render)會唔會好d? 同埋支唔支持3d printing 呢？日後好想好似樓主咁印自己設計左件野出黎。

p.s. 沒工程底，而家工作唔相關，但想學多d野增值。

可唔可以俾d意見小弟我。

G持 好靚

Fusion360官網有tutorial,我都係上去學

產品名：音樂盒摩天輪（15fps）